【劉曉波逝世】記者會上避評中國 特朗普馬克龍會後發文致哀

2010年諾貝爾和平獎得主劉曉波因患肝癌昨日去世。美國白宮發聲明指總統特朗普對此深表悲痛，法國總統馬克龍亦讚揚劉曉波是自由鬥士。

法國總統馬克龍與訪法的美國總統特朗普會談後，於當地時間周四(13日)舉行聯合記者會，據報二人在回應記者提問時迴避批評中國政府在劉曉波事件上的做法，但其後兩人都各自發表悼念聲明。

特朗普在記者會中大讚中國國家主席習近平是「偉大領袖」，「我認為他是一個很好的人，他愛中國」。
馬克龍也附和特朗普的講法，形容自己和習近平的首次見面是極為富有成果及積極。

其後，白宮發出聲明，指特朗普對劉曉波病逝深表悲痛，向劉曉波的遺孀劉霞、家人和朋友致以慰問。聲明中形容劉曉波是一位詩人、學者和勇敢的倡議者，他畢生致力追求民主和自由。
馬克龍亦在twitter發文向劉曉波致敬，讚揚他是「自由鬥士」，並向他的家人致哀。

另外，歐盟領袖亦對劉曉波病逝表示深感悲痛，呼籲中國解除對劉曉波遺孀劉霞的行動限制，並重申中國應釋放所有良心犯。
（法新社/中央社）

特朗普又向中國低頭
正式場合就幫中國打飛機
堂堂美國變成咁

佢自己都內憂外患

真開眼界了 美國總統成為中國的一只狗

連登仔的吹奏。

只你老母

Trump又贏

Trump跟本係垃圾

屌那星,之前吹奏特朗普果班人呢

炒曬車啦

連19才子都炒車，連登仔當然炒埋一份

生意佬睇錢好似月亮咁大啦
係佢地一廂情願以為佢真癲會仗義執言

一早預左, 唔知點解咁多人之前會吹奏佢會反中國

佢個女IVANKA 悉心安排自己個女學中文學國語, 又係中國設廠造衫, 賺到笑

之前仲要爆左佢女婿個邊係北京定上海搞美國投資移民, 輸入蝗入美, 自己又賺到笑

大咩美國主義呀, 多鳩餘, 去到最後都係利益利先

根本成個世界都係墮落緊, 唔好再FF

只可以講，投錯胎，生係一個超錯既年代。

食屎啦， 奶晒兩邊， 最憎呢亭人